河南民眾路邊拾大蒜 裝運碎石貨車駛過意外翻側致8死11傷

河南信陽商城縣周二（15日）有一輛裝滿蒜瓣的貨車發生意外，大量蒜瓣散落地面，有許多民眾去撿拾蒜瓣。隨後另一輛運送碎石的貨車駛至後翻側，導致8死11人受傷，死傷者均為在路邊撿拾蒜瓣的當地民眾。

不過，有知情網民透露，當時並沒有發生哄搶事件，反而是當地民眾主動協助車主撿拾蒜瓣，「零散的車主不要了，讓他們自己撿回家」。

官方其後通報稱，會對事故原因全面深入調查，並會在全縣開展群眾安全意識教育，確保不再發生類似事故。

據官方通報，經初步調查，當日上午11時左右，一輛運輸蒜瓣的貨車從安徽省金寨縣開往河南省商城縣，由於路況不熟，在兩省交界處往蘇仙石鄉方向1000米處發生側翻，未造成人員傷亡，車上部分蒜瓣拋撒至路面和路邊溝內。隨後，貨車司機聯繫救援機械進行救援，收集部分散落蒜瓣後於14時20時分左右離開。路過村民發現路邊及溝內還遺落有蒜瓣，周邊部分群眾得知消息後陸續前往現場撿拾。

下午16時左右，一輛運輸碎石的貨車從安徽省金寨縣駛入河南省商城縣，在行駛至上述路段時，發生側翻，將路邊撿拾蒜瓣的部分群眾掩埋。事故發生後，當地政府組織多個部門展開救援工作。最終確認現場共有2人死亡，另有6人在醫院內經搶救無效死亡，其餘11名傷者目前傷情基本穩定。

據當地網民透露，當時附近民眾上前幫忙車主撿拾包裝仍然完好的蒜瓣，其他散落的蒜瓣則是車主打算放棄，並沒有「哄搶」。未料另一輛裝湖碎石的貨車駛至同一路段後發生意外翻側，導致多人被壓死。

有關善後處置情況，官方在通報中指出，會調動全縣最好醫療資源做好傷員救治工作，並積極對接家屬做好安撫及死者善後事宜。此外，將成立事故調查工作專班，對事故原因全面深入調查。還要在全縣開展安全隱患排查整治和群眾安全意識教育，確保不再發生類似事故。

當時附近民眾上前幫忙車主撿拾包裝仍然完好的蒜瓣，其他散落的蒜瓣則是車主打算放棄，並沒有「哄搶」

戇鳩先信

蚹

呃人呃埋自己先
民眾主動上前幫忙

無人主動幫忙執後尾翻車瀉落嚟嗰啲石仔

佢地唔抵死
不過死多d對世界有好處

咁都死唔晒
河南人係低等人嚟

河南出左名係最多騙子

幾十條友走上前幫手 講出黎條友自己有冇笑

肯定笑住講…然後話突然有部大貨車翻側壓死晒D人…不過都仲係笑住講

Instant karma

當時並沒有發生哄搶事件，反而是當地民眾主動協助車主撿拾蒜瓣

搵鬼信

之後第二批人來拾碎石，再俾第三架車壓死

河南=支那中既支那

死神來了